《考評局條例》 考評局獨立於香港政府 是獨立法人團體 教育局長楊潤雄冇權命令

【楊潤雄無權力命令考評局】

教育局要求考評局DQ歷史科有關日本侵華試題，但根據香港法律第261章《香港考試及評核局條例》第5條，考評局是獨立於香港特區政府的獨立法人財團，只有特首能根據第13條－「基於公眾利益」－這唯一標準，才能向考評局發出指示。而教育局任何官員，包括局長楊潤雄，並不具備向考評局命令的權力，楊權力來自第279章教育條例，而考評局是獨立於政府。

簡單來說，收不收回題目的權力，在考評局這個獨立法人財團身上。既然審題委員會已按程序出卷，就無權收回，只能在下年度避免出現相同尷尬。

推

喺左傾威權下，一国容得下一個聲音
唔會再有官方架構有咩獨立於政府下呢支歌仔唱啦